{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_012953",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대학연의집략"
    },
    "text": "大学研の集略 (대학연의집략)\\n\n朝鮮世祖の時、性理学者のイ·ソクヒョン(1415~1477)などが宋のチン·ドクスが書いた『大学演義』と附編でシン·スクジュなどが編集した『高麗史』には、政治に役立つ内容がまとめられています。この本は、21巻7冊で木版本で出版されました。壬辰倭乱によってほとんどが失われてしまったため、1634年にイ·ソクヒョンの4代孫であるイ·ジョングが補修し、6冊にまとめて仁祖に献上しました。巻頭には著者の序文が掲載され、編集の動機、方法、内容、重要性などが説明されています。巻1では、帝王の学問について、「大宇謀」「列命」「漢書」「高麗史」などの歴史的な事実を挙げて論じています。巻2では、経典と歴史書に実例を挙げながら、天地と人倫の正しさについて論じています。巻4では、帝王が人材の選択を重視すべきことを、歴史的な実例を挙げながら論じています。巻5では、歴史的な賢者が国を盗むことについて論じています。巻6から巻11までは、「奸臣たちが王の信頼を欺瞞することについて」をテーマに、人材の選択の重要性を明らかにしています。巻12では、徳治と刑罰の順序や義と利の軽重について論じています。巻13では、「誠意正心の要」をテーマに、敬天の心や災いに備えることの重要性を論じています。巻14と巻15では、「日々の欲望に警戒し修身の要」として、言動を慎み、慰儀を正しくすることの重要性について論じています。巻16から巻21までは、「斉家の要」として、筆の選択や配慮、正室と妾の選択の重要性について論じています。巻末には、李政九が1634年7月に仁祖に提出した「進大学演義集略次」と、仁祖からの答えが掲載されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "大学研の集略は何巻何冊で出版されましたか？",
            "answer": "大学研の集略は21巻7冊で木版本で出版されました。"
        },
        {
            "question": "大学研の集略は何年に補修され、誰に献上されましたか？",
            "answer": "大学研の集略は1634年にイ・ソクヒョンの4代孫であるイ・ジョングによって補修され、仁祖に献上されました。"
        },
        {
            "question": "大学研の集略の巻頭には何が掲載されていますか？",
            "answer": "大学研の集略の巻頭には著者の序文が掲載されており、編集の動機、方法、内容、重要性などが説明されています。"
        },
        {
            "question": "大学研の集略の巻1では、どのような内容が論じられていますか？",
            "answer": "大学研の集略の巻1では、帝王の学問について、「大宇謀」「列命」「漢書」「高麗史」などの歴史的な事実を挙げて論じられています。"
        },
        {
            "question": "大学研の集略の巻2では、どのようなことが論じられていますか？",
            "answer": "大学研の集略の巻2では、経典と歴史書に実例を挙げながら、天地と人倫の正しさについて論じられています。"
        },
        {
            "question": "大学研の集略の巻4では、何が論じられていますか？",
            "answer": "大学研の集略の巻4では、帝王が人材の選択を重視すべきことを、歴史的な実例を挙げながら論じられています。"
        },
        {
            "question": "大学研の集略の巻5では、何について論じられていますか？",
            "answer": "大学研の集略の巻5では、歴史的な賢者が国を盗むことについて論じられています。"
        },
        {
            "question": "大学研の集略の巻12では、何について論じられていますか？",
            "answer": "大学研の集略の巻12では、徳治と刑罰の順序や義と利の軽重について論じられています。"
        },
        {
            "question": "大学研の集略の巻13では、何について論じられていますか？",
            "answer": "大学研の集略の巻13では、「誠意正心の要」をテーマに、敬天の心や災いに備えることの重要性が論じられています。"
        },
        {
            "question": "大学研の集略の巻16から巻21までは、何について論じられていますか？",
            "answer": "大学研の集略の巻16から巻21までは、「斉家の要」として、筆の選択や配慮、正室と妾の選択の重要性が論じられています。"
        },
        {
            "question": "大学研の集略の巻末には何が掲載されていますか？",
            "answer": "大学研の集略の巻末には、李政九が1634年7月に仁祖に提出した「進大学演義集略次」と、仁祖からの答えが掲載されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 525,
        "QA": 614
    }
}